\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Tvrtka za razvoj aplikacija (naručitelj)
				\item Korisnici
					\begin{packed_item}
						\item Obični korisnici
						\item Profesionalni korisnici
					\end{packed_item}
					
				\item Administrator			
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neprijavljeni (posjeduje korisnički račun aplikacije) korisnik (inicijatori) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pristupiti početnoj stranici aplikacije koja sadrži formu za registraciju i prijavu
					\item može se prijaviti u aplikaciju sa svojim korisničkim imenom i šifrom
				\end{packed_enum}
				

				\item  \underbar{Neregistrirani (ne posjeduje korisnički račun aplikacije) korisnik (inicijatori) može:}			
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pristupiti početnoj stranici aplikacije koja sadrži formu za registraciju i prijavu
					\item može se registrirati u aplikaciju unosom potrebnih podataka: jedinstveno korisničko ime i lozinku 
				\end{packed_enum}
			
								
				\item  \underbar{Običan korisnik (inicijator) može: }
					\begin{packed_enum}
						\item pregledavati osobne podatke
						\item uređivati osobne podatke: korisničko ime, profilnu sliku i  lozinku
						\item promijeniti svoju ulogu u profesionalnog korisnika te zatim unijeti opis svojih vještina i odabrati kategorije u kojima kompetentan
						\item izbrisati vlastiti korisnički račun
						\item postaviti javno pitanje, pitanje se sastoji od: 
							\begin{packed_enum}
								\item naslova pitanja
								\item pitanja
								\item lokacije korisnika
								\item fotografije vezane uz korisnikovo pitanje
							\end{packed_enum}
						\item postaviti privatno pitanje profesionalnom korisniku
						\item listati i pregledavati javna pitanja koje su drugi korisnici postavili
						\item listati i pregledavati javna te vlastita privatna pitanja
						\item filtrirati pitanja tokom pregledavanja
						\item odgovoriti i komentirati javna pitanja koja su drugi korisnici postavili
						\item odgovoriti i komentirati javna i pitanja
						\item uređivati vlastita pitanja
						\item brisati vlastita pitanja
						\item uređivati vlastite odgovore na pitanja
						\item brisati vlastite odgovore na pitanja
						\item prihvatiti odgovore drugih korisnika na vlastito pitanje
						\item prijaviti druge korisnike administratoru zbog neprimjerenog korištenja aplikacije
						\item ocijeniti profesionalnog korisnika na temelju kvalitete usluge i odgovora kojeg mu je pružio profesionalni korisnik						
					\end{packed_enum}	
				\item \underbar{Profesionalni korisnici (inicijatori) može: }
					\begin{packed_enum}
						\item  pregledavati osobne podatke
						\item uređivati osobne podatke: korisničko ime, profilnu sliku i lozinku, kategoriju profesije, opis dodatnih informacija o vještinama i kvalifikacija
						\item izbrisati vlastiti korisnički račun
						\item listati i pregledavati javna pitanja koje su drugi korisnici postavili
						\item filtrirati pitanja tokom pregledavanja
						\item odgovoriti i komentirati javna pitanja koja su drugi korisnici postavili
						\item odgovoriti i komentirati privatna pitanja koja su drugi korisnici postavili tom profesionalnom korisniku
						\item prihvatiti zahtjev od običnog korisnika za postavljanje privatnog pitanja
						\item odbiti zahtjev od običnog korisnika za postavljanje privatnog pitanja
						\item brisati vlastite odgovore na pitanja
						\item prijaviti druge korisnike administratoru zbog neprimjerenog korištenja aplikacije
					\end{packed_enum}
				\item \underbar{Administrator aplikacije (inicijator) može: }	
					\begin{packed_enum}
						\item pregledavati popis svih registriranih korisnika aplikacije
						\item pregledavati popis svih prijavljenih korisnika koje su prijavili drugi korisnici zbog ne pridržavanja pravila korištenja aplikacije
						\item oduzeti prava korištenja aplikacije registriranim korisnicima na određeno vrijeme 
						\item  oduzeti prava korištenja aplikacije registriranim korisnicima za stalno (izbrisati korisnički račun)
						\item brisati pitanje i odgovore koji se ne pridržavaju pravila korištenja aplikacije
					\end{packed_enum}
				\item \underbar Baza podataka (sudionik):
					\begin{packed_enum}
						\item pohranjuje osobne podatke registriranih korisnika i njihove ovlastima u aplikaciji
						\item pohranjuje trenutne geografske lokacije korisnika 
						\item pohranjuje sva postavljena pitanja i dogovore korisnika 
						
					\end{packed_enum}				
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC1-Registracija}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neprijavljeni korisnik
						\item \textbf{Cilj: } Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
						\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item \textbf{Preduvjeti} -
						\item \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Korisnik unosi potrebne podatke
							\item Korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji
							\item Sustav prijavljuje korisnika i odvodi ga na početnu stranicu
						\end{packed_enum}

						\item \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Korisnik unosi već postojeće korisničko ime ili neispravne podatke
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o grešci i ostavlja korisnika na opciji za registraciju
								\item Korisnik ili mijenja podatke ili izlazi iz aplikacije
								\end{packed_enum}
							\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC2-Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalni korisnik, administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Doći do korisničkog sučelja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Unos korisničkih podataka
							\item Sustav provjerava unesene korisničke podatke
							\item Sustav obavještava korisnika o uspješnoj prijavi i prikazuje mu početnu stranicu
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [2.a] Korisnik je unio krive podatke ili nije registriran
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav dojavljuje grešku i ostavlja korisnika na opciji prijava
								\item Korisnik se može registrirati ili može odustati i izaći
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC3- Odjava iz sustava}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalni korisnik ili administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Odjava iz sustava
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik pritisne gumb za odjavu
							\item Sustav odjavljuje korisnika i šalje ga na stranicu za prijavu
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC4-Pregled osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalni korisnik ili administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Doći do podataka o korisniku koji su pohranjeni u sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik pritisne gumb za prikaz svojeg profila odnosno svojih podataka
							\item Na ekranu se unutar kartice prikažu korisnički podaci
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\noindent \underbar{\textbf{UC5-Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalni korisnik ili administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Promjena osobnih podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podatak
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik pritisne gumb za prikaz svojih podataka
							\item Uz podatke postoje gumbovi za uređivanje podataka
							\item Nakon unosa korisnik prihvaća i sprema promjene
							\item Baza se ažurira
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [3.a] Korisnik zatvori karticu bez da je spremio promjene
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke
								\item Korisnik može spremiti podatke ili odbaciti promjene								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC6-Brisanje korisničkog računa}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalni korisnik, administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Brisanje korisničkog računa
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik pritisne gumb za prikaz svojih podataka
							\item Na kartici s podacima se nalazi gumb za brisanje računa
							\item Korisnik potvrđuje radnju
							\item Korisnik se briše iz baze i sustav ga šalje na stranicu za prijavu i registraciju
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [3.a] Korisnik ne prihvaća brisanje računa
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Dijaloški okvir se gasi 
								\item Korisnik i dalje vidi svoje podatke								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC7-Unos javnog pitanja}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Unos javnog pitanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, ostali prijavljeni korisnici
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik pritisne gumb za dodavanje novog pitanja
							\item Korisniku se prikazuje dijaloški okvir za unos teksta pitanja i drugih podataka
							\item Pitanje se šalje u bazu i prikazuje se ostalim korisnicima u njihovom korisničkom	 sučelju						
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [3.a] Korisnik ne unese sve potrebne podatke da bi pitanje bilo ispravno
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav javlja korisniku da mora ispuniti sve potrebne podatke i ostavlja dijalog otvorenim
								\item Korisnik može odustati od unosa pitanja ili unijeti podatke
								
							\end{packed_enum}
							 \item [3.b] Korisnik pokušava zatvoriti dijaloški okvir bez da je poslao pitanje
							 \item[] \begin{packed_enum}
							 	\item Sustav pita korisnika želi li poslati pitanje ili prekinuti slanje 
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC8-Filtriranje pitanja po kategorijama}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Običan korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Filtriranje pitanja po kategorijama
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik pritisne gumb za filtriranje pitanja
							\item Korisniku se prikazuju gumbovi koji predstavljaju različite kategorije pitanja pohranjenih u bazi
							\item Korisnik nakon odabira kategorije pritiskom na gumb za filtriranje dobiva popis pitanja iz te kategorije

						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC9-Pristupanje vlastitim pitanjima}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Običan korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pristup vlastitim pitanjima
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju pregleda vlastitih pitanja
							\item Korisniku se prikazuje lista vlastitih pitanja i njihov status 
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [1.a] Korisnik nije postavio niti jedno pitanje
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Prikazuje se tekst na kojem piše da korisnik nije postavio niti jedno pitanje
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC10-Brisanje vlastitog pitanja}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Običan korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Brisanje vlastitih pitanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, ostali korisnici
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik iz liste vlastitih pitanja odabire pitanje koje želi obrisati
							\item Pitanje se briše iz baze
							\item Ostalim korisnicima se pitanje miče iz liste pitanja
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [2.a] Korisnik otkazuje radnju brisanja
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Ništa se ne događa u bazi već se dijaloški okvir za brisanje gasi
							
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC11-Onemogućavanje daljnjih odgovora na vlastito pitanje}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Običan korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Blokiranje daljnjih odgovora na vlastita pitanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, ostali prijavljeni korisnici
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik iz liste pitanja odabire pitanje na kojemu želi blokirati daljnje odgovore
							\item Baza se ažurira 
							\item Ostalim korisnicima se onemogućuje opcija odgovaranja na pitanje
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [2.a] Korisnik otkazuje blokiranje kad ga sustav pita za potvrdu
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Ništa se ne događa u bazi već se dijaloški okvir za blokiranje gasi
														
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC12-Postavljanje pitanja profesionalcu}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Običan korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Postaviti pitanje profesionalnom korisniku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, korisnik profesionalac
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava, odabir unosa pitanja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik unese pitanje i odabere opciju postavljanja pitanja profesionalcu
							\item Sustav korisniku prikazuje listu profesionalaca koje može odabrati
							\item Korisnik šalje pitanje koje se prikazuje odabranom profesionalcu u njegovom korisničkom sučelju
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC13-Ocjenjivanje profesionalaca}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Obični korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:}Ocijeniti profesionalca
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka,  profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava, odgovor na pitanje od strane profesionalca
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik dobije obavijest da je profesionalac odgovorio na njegovo pitanje
							\item Korisnik može ocijeniti uslugu pri pregledu pitanja
							\item Korisnik unosi ocjenu 1-5
							\item Profesionalcu nakon radnje dolazi obavijest da ga je korisnik ocijenio
							\item Ažurira se prosječna ocjena profesionalca
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC14-Odgovaranje na pitanje za profesionalca}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Odgovaranje na pitanja korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, korisnik koji je postavio pitanje
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava, korisnik ima ulogu profesionalca
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Profesionalac na svom korisničkom sučelju odabere trenutna pitanja koja je dobio od korisnika
							\item Profesionalac odgovara na pitanje
							\item Baza se ažurira
							\item Korisnik čije je pitanje dobije obavijest da je pitanje odgovoreno
							\item Pitanje se miče iz liste pitanja profesionalca i iz liste postavljenih pitanja korisnika
						
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [2.a] Profesionalac odbija odgovoriti na pitanje
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Profesionalcu se pitanje briše iz liste zahtjeva
								\item Korisnik koji je postavio pitanje dobije obavijest da je profesionalac odbio njegovo pitanje
								\item $<$opis rješenja mogućeg scenarija korak 2$>$
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC15-Odgovaranje na javno pitanje}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Odgovoriti na pitanje korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, običan korisnik, ostali korisnici
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik na listi pitanja u blizini vidi pitanja na koja može odgovoriti
							\item Korisnik odabire opciju za odgovore te odgovara na pitanje
							\item Baza se ažurira
							\item Korisnik čije je pitanje dobiva obavijest da je netko odgovorio na njegovo pitanje
						\end{packed_enum}
					
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC16-Pregled korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledavanje popisa korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava, korisnik ima ulogu administratora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administratoru se prilikom prijave na korisničkom sučelju prikazuje lista svih korisnika u sustavu, ograničena na 50 korisnika po stranici
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item \item [1.a] Ne postoji niti jedan korisnik u bazi
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Prikazuje se samo tekst u kojem piše da nema korisnika u bazi 
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC17-Brisanje korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Brisanje korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava, korisnik ima ulogu administratora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator iz liste korisnika odabire korisnika i obriše ga iz baze
							\item Baza se ažurira
							\item Obrisani korisnik se automatski odjavljuje iz sustava i ne može se više prijaviti jer njegov račun ne postoji u bazi 
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC18-Privremeno blokiranje korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Privremeno onemogućiti korisniku pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava, korisnik ima ulogu administratora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator iz liste korisnika odabire korisnika i blokira ga na određeni vremenski period u danima
							\item Baza se ažurira
							\item Blokirani korisnik se automatski odjavljuje i prilikom iduće prijave dobiva obavijest da je blokiran još određeni broj dana ili sati ako je iznos manje od jednog dana
				
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC19-Trajno blokiranje korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Trajno onemogućiti korisniku pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava, korisnik ima ulogu administratora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator iz liste korisnika odabire korisnika i blokira ga trajno 
							\item Baza se ažurira
							\item Blokirani korisnik se automatski odjavljuje i prilikom iduće prijave dobiva obavijest da je trajno blokiran
						\end{packed_enum}
						
				
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC20-Promjena korisničke uloge iz uloge običnog korisnika u profesionalca}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti ulogu u ulogu profesionalca
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Administrator
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik pritisne gumb za postavke
							\item Korisnik dobiva mogućnost ispunjavanja obrasca za promjenu uloge u profesionalca
							\item Korisniku se prikazuju korisnički podaci i još polja za dodavanje vještina i/ili kvalifikacija
							\item Korisnik šalje obrazac sustavu koji obavještava administratora o novom zahtjevu za promjenu uloge
							\item Administrator prihvaća zahtjev
							\item Baza se ažurira
							\item Korisniku dolazi obavijest da je njegova uloga promijenjena u profesionalca i mijenja mu se korisničko sučelje
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [5.a] Administrator odbija zahtjev
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika da je zahtjev odbijen
									
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC21-Brisanje pitanja}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalni korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Brisanje pitanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, administrator
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava kao administrator
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administrator otvara listu pitanja iz svog korisničkog sučelja pritiskom na gumb za otvaranje liste pitanja
							\item Administrator odabire željeno pitanje i briše ga
							\item Baza podataka se ažurira
							\item Korisnicima i administratoru se pitanje briše iz liste pitanja
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC22-Stvaranje administratora u bazi}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Baza podataka
						\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje administratora u bazi podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} -
.						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item U bazi se stvara predefinirani admininistrator web aplikacije sa korisničkim imenom i lozinkom
							
						\end{packed_enum}
						
			
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC23- Promjena prihvatljivosti rješenja}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalac
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti prihvatljivost rješenja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i autor je pitanja čijem se odgovoru mijenja prihvatljivost
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik dobije odgovor na svoje pitanje
							\item Korisnik otvara stranicu sa detaljima svog pitanja i odgovorima na to pitanje
							\item Korisnik vidi odgovor kojem želi promijeniti prihvatljivost i pritisne gumb koji mijenja prihvatljivost odgovora u suprotno stanje u kojem je bio
							\item Baza podataka se mijenja, prihvatljivost odgovora se mijenja, a pitanje je označeno odgovorenim ili ne odgovorenim ovisno o tome postoji li barem jedan prihvaćen odgovor za to pitanje nakon promjene prihvatljivosti
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC24-Slanje korisničke lokacije}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalac
						\item  \textbf{Cilj:} Poslati lokaciju korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, korisnik 
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik se registrira
							\item Aplikacija ga pita za pristup lokaciji web preglednika
							\item Korisnik odobri pristup
							\item Aplikacija periodički osvježava lokaciju korisnika
							\item Lokacija korisnika se osvježava u bazi
				
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item [3.a] Korisnik ne odobri pristup lokaciji web preglednika
							\item[] \begin{packed_enum}
							 \item Korisnik neće biti u mogućnosti dobivati pitanja vezana uz lokaciju		
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC25-Prikaz pitanja}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Obični korisnik, profesionalni korisnik, administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Prikazati pitanje korisniku
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, korisnik 
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						\item Korisnik se prijavi
						\item Aplikacija mu na web preglednik ispiše pitanja
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item [3.a] Nema dostupnih pitanja za prikaz
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Proširiti će se opseg pretrage
							\item Korisniku neće biti u prikazana pitanja	
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}

					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.4]{./pictures/usecase/Funkcionalnosti-korisnika-aplikacije.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti korisnika aplikacije}
						\label{fig:funkcionalnosti}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.4]{./pictures/usecase/Funkcionalnosti-pitanja-za-korisnika-aplikacije.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti pitanja za korisnika aplikacije}
						\label{fig:funkcionalnosti}
					\end{figure}
			
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.4]{./pictures/usecase/Funkcionalnosti-prijavljenog-korisnika-i-administratora.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti prijavljenog korisnika i administratora}
						\label{fig:funkcionalnosti}
					\end{figure}
		
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.4]{./pictures/usecase/Funkcionalnosti-prijavljenog-korisnika-i-profesionalca.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnosti prijavljenog korisnika i profesionalca}
						\label{fig:funkcionalnosti}
					\end{figure}
				
				
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\begin{flushleft}
					\textbf{Obrazac uporabe UC1 - Registracija}\\
					Korisnik upisuje sve potrebne informacije da bi se registrirao.
					Korisniku se javlja greška sve dok ne unese ispravne podatke. Kada korisnik unese ispravne podatke oni se spremaju u bazu, a aplikacija korisniku vraća token za prijavu.
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.5]{./pictures/usecase/Registracija-korisnika.png}
						\centering
						\caption{Obrazac uporabe UC1 - Registracija korisnika}
						\label{fig:funkcionalnosti}
						\label{fig:funkcionalnosti}
					\end{figure}
					
					\vspace{5mm}
					
					\eject
				\end{flushleft}	
				
				\begin{flushleft}
					\textbf{Obrazac uporabe UC7 - Unos javnog pitanja}\\
					Korisnik upisuje sve potrebne informacije da bi mogao poslati novo pitanje.
					Novo pitanje se šalje na poslužitelj koji pitanje sprema u bazu podataka.
					Poslužitelj vraća korisniku potvrdu da je njegovo pitanje uspješno pohranjeno.
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.5]{./pictures/usecase/Unos-javnog-pitanja.png}
						\centering
						\caption{Obrazac uporabe UC7 - Unos javnog pitanja}
						\label{fig:funkcionalnosti}
						\label{fig:funkcionalnosti}
					\end{figure}

					\vspace{5mm}
					
					\eject

					\textbf{Obrazac uporabe UC25 - Slanje korisničke lokacije}\\
					Korisnika se prilikom registracije upita želi li dopustiti slanje svoje lokacije
					na poslužitelj. Ako korisnik prihvati zahtjev njegova se lokacija šalje na 
					poslužitelj koji ju pohranjuje u bazu podataka. Korisnik dobiva potvrdu o uspješno obavljenoj radnji.
					Ako korisnik odbije zahtjev tada poslužitelj u bazi sprema da je taj korisnik odbio zahtjev
				\end{flushleft}	
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.6]{./pictures/usecase/Slanje-korisnicke-lokacije.png}
						\centering
						\caption{Obrazac uporabe UC25 - Slanje korisničke lokacije}
						
					\end{figure}
				
	\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
			 
			 \begin{packed_item}
			 	
			 	\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			 	\item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti
			 	\item Sustav treba biti napisan u skladu s objektno-orijentiranom paradigmom
			 	\item Sustav treba biti web aplikacija
			 	\item Pristup sustavu mora biti omogućen pomoću HTTPS zahtjeva
			 	\item Glavni sadržaj sustava (naslovnica) ne smije biti dostupan neregistriranim korisnicima
			 	\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa
			 	\item Neispravno korištenje sustava ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
			 	\item Sučelje sustava treba biti napisano na engleskom jeziku, ali mora podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
			 	\item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
			 	\item izvršavanje programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati toliko dugo da naruši iskustvo korisnika
			 	\item Korisnik s ulogom profesionalca mora odabrati jednu ili više kategorija koje opisuju njegova područja stručnosti
		 	\end{packed_item}
			 
	